點睇呢個鬼佬睇法？

Sorry forget to use eng

前線本身就係「雜牌軍」形式組成

有組織極有限啦下話。不過鬼佬可能唔會太清楚依方面，可能以為所謂既「前線」已經係一股成熟及既定既勢力。

Who cares?
Who would like to care about foreigners’ feeling more than that of locals’?

He lives in the internet, we live in Hong Kong

Be polite
Literally I don’t agree with him too but respect their opinions.

one of the reason to create world channel is to let more foreigner understand our belief behind our action. the fundamental element of democracy is to repect different perspective / opinions.

Be a wise people, need to understand the full picture of everything instead of unwilling to hear xxx & xxx & leaving comments with bias

Just explain to him the difficulties of being a “Front-liner”. They are literally just normal citizens trying to stand up for what they believe in, and there are no real leaders/organisations supporting their actions.

It is especially difficult to keep a cool head when disguised police and wumaos are constantly interfering with internal communication, doing things way over the line and causing arguments.

Front-liners are always trying to improve and are continuously evaluating their actions, but there is only so much you can do when you’re forced to trust/doubt everyone around you.

Regarding leaders,
個個鬼佬建議有個elderly既大台
可以點覆佢？

PS. I don’t support there’s a real leader. This would ruin the whole revolution.

Partially correct - but what the world or even us to expect? We don‘t have „大台“ So who will set up a clear plan to instruct everyone including the frontline to follow? No one. And this is definitely our disadvantage but also our advantage - be water.

You expect the students/ frontline to share the same strategy? Well trained? No way. We can come up with a new strategy everyday and change it for another day. People can follow / disagree and this is what we uphold - 兄弟爬
山 各自努力.

Actually I dun feel too offensive with his cm coz that’s what the fact,
we don’t hv a leader which result in most of the time we trail then modify, we do hv strategy but not necessarily well planned before it was carry out bcoz of time and how things are.
If any things should be learnt is just a more effective way in our discuss behaviour maybe?

P.s. the kind of strategy I’m talking abt is not the execution but like the motive, the narrative,etc. I am sure f-Linder hv pretty gd strategy to practise one idea since they risk their life in doing so.

He isn’t offensive
Just a kind reminder to us
But I’m so tired to answer all of the foreigners
I cant ignore their cm bec I hv responsibility to clarify it.
Can someone help me to reply him?

Yes
If having a leader, gov can easily target and arrest them.
Then the whole revolution’d be ruined.

1. I don’t agree that he said the frontliners don‘t have strategy: For peaceful march the frontliners always protest those people behind them to leave, like setting roadblocks or fire camp.

okay you may say they’ve destroyed some of the publish facilities, eg MTR, Chinese banks, shops.. hang on & think about it - those are gov/CCP/gangster related facilities.

for MTR, they should take their social responsibility as a mass transportation in HK but unfortunately they don’t since 825 - transporting police and block the railways anytime they want, ppl can’t never leave safely after the march.

And those Chinese banks - keeps employing chinese staffs so they could get HKID which it’s seriously damaging HKer employment-to-rate, and lowing the chance for real HKer getting public housing.

2. no real plan: As to say it again ‘five demand not one less’ is the real plan. All they’ve done is targeting the gov or CCP related. Protesters do everything for a reason & do have rules:
1/ do not rob
2/ do not make nearby innocent ppl injured
3/ do not make fake news

protesters aren’t a group of army or police, they discuss they gathered ideas then they act.
I’m not quite sure what’s he definitions of ‘Plan’ & how many news he has watched or did he even go to the frontline to see what’s happening in REAL or just judging them by watching those online ‘Live’ & pretend he knows a lot.

我唔知佢話無planning嘅意思係點解 佢係咪想我哋好似啲防暴咁有晒planning幾點捉人幾點防守咁行動
佢嘅observation就係睇online news? 既然佢想求真咁點解唔落去前線睇同問而係度冷氣分析